---
layout: post
slug: tipos-de-cunas-para-bebes
title: 5 tipos de cuna y cómo elegir la tuya
date: 2022-01-24T13:08:09.294Z
image: /images/uploads/istockphoto-1161220641-612x612.jpg
author: faby
tags:
  - puericultura
---
Una de las primeras cosas que se nos vienen a la mente desde [la primera ecografia](https://madrescabreadas.com/2021/05/25/ecografia-4-semanas-no-se-ve-nada/) o incluso antes es la cuna que pondremos a nuestro bebé. Los bebés necesitan tener un **espacio para acurrucarse y sentirse seguros.** Es cierto que el pecho aporta este confort, pero no siempre lo tendrás contigo. Además, con las semanas el niño crece y necesita de mayor espacio. En este sentido, debes elegir una cuna. Pero, **¿cuál es la mejor cuna para bebé?**

En esta entrada, hablaré de los tipos de cunas que hay y cómo elegir la mejor. ¡Empecemos!

## ¿Qué tipo de cuna es mejor para el bebé?

Las cunas son camas para bebés que datan de hace muchos años. **Hay muchísimos modelos y diseños.** Sin embargo, podemos señalar al menos 5 tipos de cunas, las cuales son seguras e ideales para cada etapa del niño.

### Cuna Clásica

Esta es la cuna más común. Cuenta con **barrotes de cada lado y son de color blanco o beige**. Algunos modelos disponen de un nivel alto (subir el colchón) para los bebés recién nacidos. Generalmente tienen una duración o vida útil de 2 años.

Claro, algunos modelos te ofrecen la opción de quitar los barrotes, de este modo el niño puede **usarlo de cama**. Estas cunas son sencillas, seguras y pueden gozar de muchos años de utilidad.

[![](/images/uploads/kk-kinderkraft.jpg)](https://www.amazon.es/Kinderkraft-STELLO-Madera-Niveles-Ajuste/dp/B08R1J4M68/ref=sr_1_36?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Cuna+Cl%C3%A1sica&qid=1639594227&sr=8-36&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Kinderkraft-STELLO-Madera-Niveles-Ajuste/dp/B08R1J4M68/ref=sr_1_36?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Cuna+Cl%C3%A1sica&qid=1639594227&sr=8-36&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Cunas colecho

Estas cunas tienen 3 barandas y un **espacio libre que va mirando hacia la mamá.** Es ideal para recién nacidos, debido a que facilita el colecho.

Son cunas pequeñas que se sujeta a la cama de los padres. Al mismo tiempo, disponen de un sistema para regular la altura de la cama.

Si no quieres comprar una especifica de colecho puedes [fabricar tu propia cuna de colecho a partir de unacuna de Ikea](https://madrescabreadas.com/2013/01/27/cuna-colecho-ikea/).

[![](/images/uploads/minicuna-colecho.jpg)](https://www.amazon.es/Minicuna-Colecho-Ibaby-2020-Multialturas/dp/B07W76BTVP/ref=sr_1_34?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Cuna+Cl%C3%A1sica&qid=1639594227&sr=8-34&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Minicuna-Colecho-Ibaby-2020-Multialturas/dp/B07W76BTVP/ref=sr_1_34?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Cuna+Cl%C3%A1sica&qid=1639594227&sr=8-34&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Cuna mecedora

Es ideal para **niños recién nacidos**. Son pequeñas y permiten mecer al bebe. Dentro de este tipo, hay modelos plegables o tipo moisés. Se usa hasta los seis meses o hasta que quepa el peque dentro.

[![](/images/uploads/easy-baby.jpg)](https://www.amazon.es/Easy-Baby-182-32-Cuna-mecedora/dp/B005QLWS4E/ref=sr_1_38?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Cuna+mecedora&qid=1639594510&sr=8-38&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Easy-Baby-182-32-Cuna-mecedora/dp/B005QLWS4E/ref=sr_1_38?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=Cuna+mecedora&qid=1639594510&sr=8-38&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Cuna convertible

Este tipo de cunas son **versátiles y funcionales**, ya que algunas disponen de espacio para colocar la ropita del bebé, gracias a sus cajones.

Se pueden desmontar para usarlo como cama. Suelen tener un diseño moderno y atractivo, además el material de fabricación es resistente, debido a que soportan mayor peso. Tienen una **vida útil de más de 6 años.**

[![](/images/uploads/graco-benton.jpg)](https://www.amazon.com/-/es/04586-64F-Graco-Benton-Cuna-convertible/dp/B079L65DGX/ref=zg_bs_21364150011_1/147-5110481-8499612?_encoding=UTF8&refRID=KQY5FGR9PFR8QZQWQ222&th=1&madrescabread-21)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.com/-/es/04586-64F-Graco-Benton-Cuna-convertible/dp/B079L65DGX/ref=zg_bs_21364150011_1/147-5110481-8499612?_encoding=UTF8&refRID=KQY5FGR9PFR8QZQWQ222&th=1&madrescabread-21)

### Practicuna

Las practicunas es tal como su nombre lo indica, una cuna para momentos prácticos. Es muy **fácil de trasladar,** ideal para llevarla de viaje, a casa de los abuelos e incluso para usar en el jardín. Es ligera y compacta.

**Se pliega con facilidad,** pero al mismo tiempo son resistentes. De hecho, algunos modelos pueden soportar más de 20 kg. Este tipo de cuna es barata, ya que su diseño es simple.

[![](/images/uploads/kinderkraft-cuna.jpg)](https://www.amazon.es/Kinderkraft-compacto-accesorios-transporte-Normativa/dp/B07QWSZ2D7/ref=sr_1_6?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=practicuna&qid=1639594926&sr=8-6&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Kinderkraft-compacto-accesorios-transporte-Normativa/dp/B07QWSZ2D7/ref=sr_1_6?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=practicuna&qid=1639594926&sr=8-6&th=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Cómo elegir la cuna ideal

Para elegir la cuna ideal **debes pensar en las necesidades de tu bebé.** Para los bebés recién nacidos la cuna colecho o cuna mecedora es la ideal. 

Desde luego, hay varios modelos dentro de cada tipo, los cuales se ajustan a tu presupuesto.

Ahora bien, independientemente del tipo de cuna que elijas te recomiendo **certificar que sea segura,** para ello haz lo siguiente:

* Revisa que los ángulos de la cuna sean redondeados.
* Verifica con cuidado que no haya astillas en ninguno de sus lados
* La altura de la baranda debe ser alta. No puede estar por debajo del bebé parado.
* Los juguetes colgantes deben estar lejos del alcance del bebé.
* Verifica que la base de la cuna sea estable, que no se mueva.
* Las cunas convertibles deben ser resistentes.

En conclusión, a medida que tu hijo crezca necesitarás una cuna que se ajuste a su tamaño. Claro, si deseas, puedes hacer una inversión mayor y adquirir una cuna convertible, la cual acompañará a tu hijo en todo su desarrollo.

Comparte para ayudar a más familias 😉

👉🏻 [Mas información sobre cunas seguras aquí](https://www.bebesymas.com/habitacion-infantil/como-debe-ser-una-cuna-para-considerarla-segura). 👈🏻

*Photo Portada by KatarzynaBialasiewicz on Istockphoto*